macbook pro外置cd rom問題

想問下如果用macbook pro，但又想讀取光碟，係咪一定要買外置cd rom？

去過腦場問外置cd rom，佢地話只可以讀取，但播放唔到，係咪有for mac專用既外置cd rom？